Ricordiamo lo ``schema base'' per descrivere una ODE: si tratta di un problema della forma
$$\begin{cases}
y^{(d)} = f(t,y,y',y'',\ldots,y^{d-1})\\
y(t_0) = y_0\\
y'(t_0) = y_1\\
y''(t_0) = y_2\\
\vdots\\
y^{(d-1)}(t_0) = y_{d-1}
\end{cases}$$
La strategia che useremo per l'implementazione è scrivere
$$
\y' = f(\y)
$$
dove
$$
\y = \begin{bmatrix}
y\\
y'\\
\vdots\\
y^{(d-2)}\\
y^{(d-1)}\\
t
\end{bmatrix}\qquad
f = \begin{bmatrix}
y'\\
y''\\
\vdots\\
y^{(d-1)}\\
f(t,y,y',\ldots,y^{(d-1)})\\
1
\end{bmatrix}
$$
Nel caso di un problema omogeneo ($f(t,y,y',\ldots,y^{(d)}) = f(y,y',\ldots,y^{(d)})$) è sufficiente rimuovere l'ultima riga sia da $y$ che da $f$.
\input{manuscript/theta.tex}
\input{manuscript/multistep.tex}
\input{manuscript/RK.tex}
\input{manuscript/exp.tex}
